\section{Le module oracle}

Après avoir expliqué les principaux algorithmes composant le module, j'aimerais à présent donner les grandes étapes de la construction des règles.
Voici un pseudo code expliquant cela :\\

\begin{algorithm}[H]
	
	\Donnees{\\
			TabRegles : cette liste contiendra toutes les règles parallèles\\
			mr : cette variable contient le message reçu de la transition courante \\
			me : cette variable contient le message envoyé de la transition courante\\
			sp : cette variable contient toutes les solutions de composition du membre gauche des transitions précédentes\\}
	\Entree{RolesPara : la liste des rôles parallèles}
	\PourCh{RP de RolesPara}{
		sp $\leftarrow$ [ ]
		\PourCh{transition du role}{
			solutions $\leftarrow algo\_composition\_membre\_gauche$(mr+sp)\\
			regles $\leftarrow algo\_decomposition\_membre\_droit$(solutions, me)\\
			$creation\_regles$(regles) \tcc*[f]{Dans cette fonction, la variable TabRegles est mise à jour} \\
			sp $\leftarrow$ sp + mr
		}
	}
	
	\caption{Algorithme général de création des règles parallèles}
\end{algorithm}

L'algorithme montre les principales fonctions appelées dans le module de création de règles. En entrée de programme nous avons la liste des rôles parallèles. Nous allons donc parcourir cette liste et en extraire les règles d'oracle. Pour cela à l'intérieur de chaque rôle se trouve toutes les transitions de celui-ci. Une transition n'est rien de plus que l'étape de réception d'un message déclenchant l'envoi d'un autre message. Dans une transition, il peut y avoir des propriétés de sécurité le cas échéant. Si on en revient à l'algorithme, dans chaque transition, nous allons récupérer le message à recevoir et le message à émettre. Ce premier va nous permettre de construire une nouvelle version de la liste des solutions à composer. Plus il y aura de transitions dans le protocole, plus la liste de solutions sera importante puisque cette liste ne va cesser de croitre de transition en transition. Une fois la liste de solution crée, on va se servir de cette liste d'hypothèses ainsi que du message à recevoir pour identifier toutes les règles possibles, que l'on va ensuite créer et ajouter dans l'analyseur via la variable TabRegles.

Une fois le module de génération des règles terminé, il a fallu l'intégrer à l'outil existant.